12歲男童食牛演鯁喉暈倒 搶救兩天後今晨不治

黃大仙一名12歲中一男生，前日(周五)放學後在寓所附近買小食，稍後當他行至竹園南邨寓所附近時，疑吃牛演時不慎鯁喉窒息暈倒昏迷，送往醫院深切治療部搶救後命危，腦部及腎臟受損，搶救兩天後，延至今晨8時50分不治，父母及同學獲悉噩耗後均傷心不已。今次已是過去一年多以來第二次有學童吃小食時鯁喉亡，有醫生提醒進食要小心，若發現有人鯁喉昏迷，除了要報警也應考慮即時使用「腹部擠壓法」或「拍背法」施救，免錯失了救人的黃金時間。
死者姓周，12歲，與父母及妹妹同住竹園南邨貴園樓一單位，在區內就讀中一。消息稱周五下午五時許，周童放學後返家途中，在竹園巿場一家小食店，以24元買了一份小食套餐，據悉包括燒賣、魚蛋和2粒牛演。周取過食物返家，邊行邊食行至竹園南邨榮園樓對開，懷疑他吃牛演時突然鯁喉窒息，暈倒地上。
據悉當時有女保安員途經上址，見周童面色大變及昏迷地上，立即報警求助，救護員到場將事主先送明愛醫院搶救，再轉送瑪嘉烈醫院深切治療部留醫，惟當時周童情況已是危殆。一批師生昨日先後到醫院探望，獲家人告知周童情況不樂觀，親友們紛紛為周童祈禱，周童父親更一度感觸落淚。消息稱，男童鯁喉後疑因腦部缺氧致腦部受損，腎臟亦出現問題不能排尿，故要洗腎，惜經醫生全力搶救後延至今晨不治。
類似小童鯁喉意外時有發生。去年一月，元朗區一名小三女生小息時在學校進食墨魚演，其間疑因上課堂鐘聲響起，她心急吞食致鯁喉送院，搶救26天後不治。另外於去年三月，青衣青華苑亦有一名兩歲女童，懷疑吃提子時意外鯁喉不治。

演你老母

幾時立法禁賣演製品？

牛演

譚仔啊姐幾時轉咗行寫新聞

親友們紛紛為周童祈禱，周童父親更一度感觸落淚。

戇鳩樓主自己改字
屌你老母

樓主係大陸仔

仲慘過去龜塞住飲管

自然淘汰

好有創意？

神畀佢哋嘅考驗嚟

詞不達意，應該用激動落淚，或傷心落淚

而家d記者係咁上下架

感觸落淚係好感動開心淚黎wor

應該強制保安 父母 老師考急救牌

香港牛演藝界俾你搞鳩彎晒

伊斯蘭教？

到今時今日都仲未識cool肚

班看更識都唔會做，費事咩鑊。佢地最叻就係匯報

屌你老味 睇到最後睇到墨魚演先知係牛丸

唔好傻
多謝傳媒成日搵doctor屌急救者手法錯

一出手隨時比低能仔公審
唔救反而無事

男童真係好慘，大家以後都唔好食牛丸啦

係咪叫親類似呢個user name嘅人都係戇鳩？

素食撚幾時進場

牛演? 係唔係牛歡喜?

牛丸 屌你老味

好抵食

仲要唔係牛丸 係牛肉球

咁都有得賴醫生

牛肉球都成粒啪

rip

所以日本人咪岩囉
根本唔應該一路行一路食野
同埋慢慢食咬多幾下

( Show Blocked User - 慘過番印尼 )

演你老母

改字以為好撚好笑？

「腹部擠壓法」或「拍背法」

「腹部擠壓法」都算啦,
拍背法都出埋,打稿個個講出黎唔尷尬咩

或以拍背方式急救 都唔係多好多字數姐下話

以為假新聞

佢應該係跟急救書quote返個方法名姐

咁樣死真寃枉

好惨 宜家仲可以發生呢種事

急救書聽落好戇居

我屌你老母quote#1做乜鳩
鬼唔知你覆緊樓主咩

連登真係特別多傻hi，以為扮有口音好好笑

舊年先有個中墨丸

死返大陸啦垃圾

抽驗調查：牛丸冇牛肉

假食品防不勝防，有傳媒抽查市面散裝牛丸化驗成份，發現部份樣本竟只有豬肉，完全沒有牛肉。立法會議員梁家傑批評「掛牛丸牌賣豬肉」的做法不妥，擔心有回教徒或因此違反教條；他又指售賣無牛肉的牛丸或違反《公眾衛生及市政條例》和《商品說明條例》。

有線電視《新聞刺針》記者在市面購入12款散裝肉丸，並委託城大生物及化學系以可檢測出牛、豬、羊、貓、狗、馬和老鼠七種動物的基因的快速測試化驗，並以傳統基因排序化驗核實結果。
食家名廚難辨真偽

灣仔春園街的潮苑正宗潮州粉麵，以牛肉餅及牛丸馳名，連食家余健志和名廚周中都認為在樣本中以它的牛丸味道最好。但化驗結果顯示，該店牛丸只有豬的基因，完全沒牛的基因，可謂是「牛丸味的豬肉丸」。
天水圍佳寶凍肉店售的「包心牛丸」，同樣沒有牛肉，只有豬肉和雞肉；另一種街市買到的牛丸就發現有牛肉及豬肉成份，檔主指牛丸由四海環球食品供應。

記者向商戶查詢，標榜牛丸是自家製的潮苑，改口指牛丸是買入，對結果感驚訝，稱已立刻停用，但拒絕透露供應商是誰；佳寶則稱是職員放錯肉丸位置所致；四海就指混入豬肉是一貫做法，目的是為了保持牛丸品質。

香港好似冇好撒馬利亞人法 搞到個個都淆底唔敢救人

無錯 有急救牌都未必敢搞佢
救到就話姐 一陣救唔到仲要比人告

牛演咁大個仔都未聽過

呢個關乎中文語感問題
前面係xx法嘅時候
「或」後面都用返xx法
會相對上睇落整齊一致
所以個記者咁寫無錯
除非前面後面都詳細解釋呢種急救方法

越嚟越多戇鳩quote #1

我都知要平行既
都要拍背法係一個法先得架
所以我都冇話佢錯
只係好尷尬

這裡是 child登，比小學初中生玩字，多啲機會學下寫繁體都好

夠料提名達爾文獎

毒果01

屌，一開始仲諗緊牛演係咩

牛肉球俾你改做牛演
係咪大陸仔唔撚識分？

好撚好笑咩？ on9大陸仔樓主

係就淆演啦
改一半唔改一半

認真 比著我寧願奶野都救

食演既話第一下應該咬開一半先

妓者係咁上下質素

牛肉球你改牛肉“演” on9

公屋仔重刷

咩撚野牛演？

演你老母咩
ON9當有趣

醫護話你地都on9
冇心跳梗係做cpr啦
cpr係萬能藥 救人優先
有咩大得過冇心跳呢?

點解鯁喉係魚字邊

好好笑？